「退聯」發起人: 「逃犯條例」遊行可能無用, 但我依然參與, 只因不想愧對下一代人

Keyvin Wong係當年拆散學聯既發起人兼第一功臣. (我都有幫手派傳單)

Keyvin Wong
4月29日 00:38 ·

搭車去銅鑼灣途中，見到一片人海。落到巴士下層，聽見口角聲，兩三句來回，就知涉及政治。

大概係有個大媽高聲指責遊行者「收咗錢」，另一個外表甚為斯文嘅女士，因為不憤而反駁，結果兩人嘈起上嚟。大媽道理講唔過，就滿口人身攻擊。本來唔想多事，但因為大媽鬧得實在太哽耳，結果我同另一個男士忍唔住加入戰團，過程不贅。落車之後，同斯文女士共行一段路，佢一邊訴說委屈，一邊懺悔話上一代人喺港英時期無睇清共產黨本質。

思前想後，走咗入遊行隊伍當中。好多政團、口號我都相當不屑，但當刻我相當清楚自己係為乜原因行嗰一段路。無非只係唔想他日行將就木之時，愧對下一代人。至於有用無用，喺目前政治環境底下，早就超出可知範圍。

返到屋企打開facebook，同預料一樣，冷嘲熱諷聲不絕，以及充斥嗰種刻意強調自己早就脫離政治嘅說話。部份人過往的確付出甚多，想回歸平淡生活，我相當理解，畢竟熱情會燃燒殆盡；但係有另一類人，我就諗極都唔覺佢哋一直以來做過咩有建設性嘅嘢，極其量都係聽下啲垃圾網台，製造一個又一個網絡黑社會，又或者做下網上9upper，而佢哋覺得咁叫出咗力，自覺比一般人更了解政治。

由左膠呢個詞語冒起，屌咗幾年，我都屌唔少。政治理念之上，就我個人嚟講依然分歧甚大，但係佢哋嘅堅持同韌力，實在值得尊重。反觀當本土派（廣義）有人為香港坐緊監，佢哋依然無放棄時，作為依然自由嘅人、認識佢哋嘅人，甚至係有話語權嘅人，唔諗下點幫下佢哋，唔諗下點樣令佢哋做嘅嘢有意義都算，反而每到呢啲關頭就喺外面散布失敗主義同犬儒主義，知唔知醜？唔好到時到候就消費佢哋啦，你無資格呀，屌你老母。

(補充時評)

仇思達: 23條, 一地兩檢, 逃犯條例 全部都係放屁, 只係泛民誤導公眾.

澳門立左23條, 都無咩影響, 蘇嘉豪都無被dq.
而家高鐵有一地兩檢, 捉左邊個呀.
無逃犯條例之前, 中共已經可以係香港捉人, 好似李波同林榮基係香港俾人捉, 泛民又點跟進呀.

最好23條、國歌法同逃犯條例都全部立法, 之後對香港無大影響, 咁就好笑la.

Keyvin Wong近呢兩年黎, 做緊乜?

退聯狗搞咁多野最尾都係回歸泛民，再唔係好似Jobless Chan咁借講獨cap水呃閪屌，拎退聯打飛機，咁當初為咩退聯

泛民食飯, 你食唔食飯?

休養生息緊

(某人攪內鬥太勁, 一直都有本土派因為比「自己人」狂屌而攪到淡出.....)

遊行洗撚理人嗌乜口號，班獨派乜撚遊行都話要香港獨立啦，唔通怕左佢地唔行咩？

Keyvin Wong

撻朵成癮嗰位周小朋友前會長真係麻撚煩，根本我由頭到尾都當唔識佢，自己懶熟黐埋嚟，轉頭好意思話我成日吠佢🤷🏿‍♀️

我就已經唔理事㗎啦，無啦啦要燒埋嚟，係咪想我將你啲柒嘢逐件數啫？

巴打唔好繼續煽動分化， 未來需要大家團結抗共

咁唔退都退左，難得有個議題可以團結到反對派，更加唔好放棄

煽動分化好叻叻?
無人完美，學聯呢D學生組織，兩年就換曬人，但個團結組織破壞左，你有無起返個?
破壞民間團結力量，即係當權者的幫凶。

好似pccf咁講，唔退都退左，難得有個議題可以團結到反對派，唔好放棄

陳浩天：我唔係吹噓，但當年我搞退聯都好成功

信你班退聯狗？你睇退聯出生o既天哥就知你班閪人諗咩你地無料，狗咬狗內戰分裂搞到無哂影響力， 而家就跳出黎嗌團結？有冇無恥d？咁最起碼你地要向當日你地屌過o既人同事道歉

Keyvin Wong點同? 而家Keyvin Wong都已經入翻隊反暴政, 仲想點. (天哥未入隊)

你要講以前, 係咪想我講翻犯民左膠既衰野? 但如果大家繼續互數, 最後大家都繼續一事無成.

算啦而家唔係再分化既時機，人誰無過，最重要呢一刻係咪真心抗共

講得好

老實講當初我都好憎退聯果d人，共產黨想摺埋學聯咁耐，果時比佢地咁搞一搞，就做左共產黨既幫兇

不過依家反逃犯條例係最重要，如果佢地願意歸隊，我地又屌番佢地，咁同果d對人不對事既偽本土有咩分別

咁多年黎，果d所謂本土派裡面，邊個係人邊個係鬼，邊個真心邊個假意，我諗大家都心裡有數

咁又唔好話"歸隊"，會令人反感 尤其本土派咁憎大台慨念
大家都係對抗共產黨，有時俾五毛分化兩句就互憎係好無謂
而家個勢各民主派可以慢慢團結對抗中共，大家堅持信念唔好俾五毛再分化

人地外國反對派奪權先內戰，好心Ｄ不了仆街早Ｄ死，凡係反對777的，大家團結一致，不要成日想以前恩怨。

得罪講句佢同仇斯達同一類人嚟
只係一個仲開緊台鳩噏，另一個就潛水翻工

其實我覺得任何運動要成功都係要有組織（如果所謂大台係指組織既話）

歸隊唔得，咁”加入”得唔得

希望大家唔好再私怨mode，不過我地人微言輕，係度講都唔知有冇用

本土派除左梁天琦比泛民感化左之後好少少，全部都係一班垃圾啦，一係私怨大過天（腎弟，熱普城體系，港大幫），一係周圍痴（祖利安，金金，陳國強），一係博上位，關鍵時刻打倒昨日自己清算朋友（仇阿達，周竪峰），一係扮抗爭，借講獨cap水呃like食女（陳浩天，陳家駒，學獨聯），再唔係就係d比人當資源單位受人操控（關sir,教徒，益友）。

係未有其他更好嘅抗爭行動之前，參與遊行有何不可，最少可以聚集人群增加社會討論

因為仇思達成日提Kelvin Wong先知道有呢個人

當年Kelvin發起退聯點解仇仲要批評佢

咪因為批評仇思達集團。周竪峰有份打上阿達台踩多去一腳同間唔中公開同阿達作故仔話王俊杰咬鳩佢

今次因呢件事大家集合埋一齊，同當初退唔退聯有乜關係？
到呢刻為止，我依然覺得當時個學聯應該解散，老鬼文化實在太深，你睇廢土呢類垃圾成日掛住個前學聯大佬個名出黎扮大佬，真係睇見都想打柒佢
當然，而家各院校既學生會可以重新form返一個聯盟，但前題係之前既學聯死老鬼唔可以參與囉

而家各院校既學生會可以重新form返一個聯盟

無人可以攪到, 好似有本土派試過但都失敗.

要有中共咁既勢力, 先可以重新form返一個聯盟. (畢竟, 學聯都係由中共創立, 64過後先至比左膠騎劫)

一定要有學聯既存在，先可以團結既學界力量？
你瞓左幾多年？ poly bu 有事果陣大部份U既學生會都有出黎幫手，唔好再退聯乜乜退聯柒柒啦
好肉酸呀
利申：上左大學學生會，落撚埋莊

點解一定要搞番個聯盟出黎？

講粗口好威威？退聯之後你班做過咩？開講座縮係學校嗌講獨，跟泛民隊尾遊行，學周竪峰咁講粗口罵中國人，玩抹黑批鬥唔係自己條line d人，同左膠爭物業，學shitty個總編咁做仇思達隻狗，定學天哥咁退聯當社運cv？

poly bu今年單野, 大部分既幫手, 就係出聲明, 又比某D連登仔責怪點解唔去衝.... (之後仇思達又分化, 轉移哂焦點 )

學聯係抵死既, 但好似仇思達咁將退聯當社運cv就好好笑

而家怪誰是誰非無咩意義.
反正而家香港大學學運已經係史上最低潮, 好難救得番.

一件事完左就散叫團結?唔使長期跟進深化行動?
當年波蘭唔係有團結工會統領，繼續各自為正，唔會有而家的民主制度。

退聯之後學界做過啲咩唔識自己睇？
講壇、街站、遊行呢幾年學界都有做，想問有冇退聯有咩分別？定重新組返個聯盟出黎會推翻到港共？
我講果段野既重點係：「係唔係一定要有學聯先會團結到學界？」
你回應既野完全九唔搭八

其他U都有人一齊入左去

咪正正人地笑鳩柒你地d野囉，上文我都有講過，你扮睇唔到咋嘛學生會莊我都上過，而家最大問題係你班柒頭有個職位名/kol就以為自己目空一切，高高在上，做完柒野同左膠犯d錯死唔意錯，覺得自己岩哂，係精英，衰d講係衰過同傲慢過當日你地屌o既左膠同泛民

唔洗返工咩，拆完咪去返工。

其實佢地還佢地，泛民都好多派別，2019年啦，唔好再將所有人都撈埋一齊叫本土派啦好心。
你講既人入邊同學界有關係既有幾多個？
陳浩天 仇思達 城大前總編 佢地係學界既人？ 周竪峰都唔存在學界好耐啦
現存學界既人有邊個同上邊果堆人係有關係？
拎埋啲傻人柒事再加啲九唔搭八既野，都唔知你成段野講乜

個 post del 左呀？

重新form過？講左幾多年？

退聯狗有破壞冇建設

學聯呢個招牌，你鍾唔鍾意都好，係輿論上係有影響力，好似大律師公會，記協，教協咁，每一場社會運動都有佢既身影，因為佢地都代表住一個群體，而呢種代表性係成個社會都認可既，佢地出一個statement，係有份量，有noise，呢種影響力係咁多年累積落黎，唔係一時三刻可以建立

冇左學聯之後，d大學學生會做過最有noise 既事，就係叫人唔好去六四。咁其實冇問題既，但係一連串DQ，審判，我真係唔覺得學生會有咩抗爭行動，或者你地有出聲明，但係社會上冇noise，你啱唔啱聽都好，冇一個組織或者聯盟，你地對輿論唔會有咩impact，即使你地有行動，果種行動力都唔會sustainable

破壞一樣野，總係比建立容易

真係好笑啦，柒野就割席話唔係學界d人，學界係咪有個本土派渣旗o既註冊機構？都唔怪得o既，周竪峰呢d今日同阿達一齊清算人，聽日都可以係為大義發聲。所以左膠，飯民咪傻囉，一早同d柒頭割席話佢唔係泛民，學界，學聯就煩少好多野

無del

可能佢以前block左你

Ching同佢講都無謂，佢同仇思達，周竪峰一樣活係自己世界，以為有個濕鳩銜頭就高人一等，目空一切

我唔出去行都唔會愧對，我無下一代。
幫共產黨斷子絕孫

退聯之後有做過野咩

唔講以為退聯之前啲學生會又自焚又暴動又剩
人哋冇錯係剩係做到搞talk搞遊行呀，但至少唔使再俾啲老鬼借個朵招搖撞騙
而且搞更加激進嘅活動，本來就應該係每年cap大把水、有議員嘅政黨嘅職責
而家啲政黨竟然走翻去怪啲後生仔冇料到，搞到佢哋抽唔到水

你講嗰三個組織個朵都唔馨香得去邊嘅
大律師公會算好啲，但仲盲目信奉緊香港係法治之區
記協=記怯，連記者自己都屌，仲會護住幫港出聲呢類撚樣
教協=支持普教中同150

教協支持150，唔好9up喎，有冇source

其實學聯個牌頭嚮14年之前都係冇影響力架喎, 係14果陣爆咗五條友出嚟之嘛.

而家資訊科技咁發達, 學界真係要聚埋做嘢, 唔使好似以前咁一個個坐低開會, 學聯除咗個名同啲錢之外, 其實真係唔係真係咁重要.

14年前學聯有做過啲咩?

團結返都係一件好事 起碼下次唔會柒 共產黨玩滲透分化瓦解 技術之高超無人能及 之前熱普城 現今仇思達黃毓民杜汶澤 分裂又分裂露底又露底

同左膠爭物業你指緊自治8樓?

呢d唔係失敗主義
應該叫自high主義or打J主義

嘩屌.....人地話爭取審批權，以控制輸入多少和接收甚麼類型的移民喎
吹到佢支持毎日150個支那人

928前大學罷課？衝入公民廣場？退聯後呢？

// 但動議中除了要求取回審批權，更包括設立新審批準則，以限制內地移民到港，當中頗具爭議性的，首推引入家庭團聚者的經濟能力審查，要求申請來港團聚者的家庭，要證明有足夠能力供養來港者，方可獲批准來港，那等於是富裕者才有資格來港團聚，低下階層家庭就要被拒諸門外了！這是否公平呢？ //

有冇睇到依段?

14年前喎… 講緊佔領果年之前喎…

咁你當冇囉，退聯後好過退聯前？有冇例子

其實換左人都唔代表D咩
因為仲要CALL人黎開會代表投票XXYY先可以修改到D野
猶記得當日學聯有感落後社運搞改革, 都搞左幾年
大家先見到雙學, 而唔係單學

你咁講法, 唔通廢土走出黎話自己代表學界, 人地又要認咩

就係14年學聯開始做倒d有用既野，所以急急腳要搞散佢？

小心沙田you 條友，睇佢開啲 Post 成日引用文匯報屌鳩本土派，而家又扮泛民嚟搞分化，難得大家戰線一致，大敵當前仲想搞私怨行頭，挖返啲舊事出嚟互屌，居心叵測

2000年，學聯進行反對大專分科收費的行動，雖然有部分學聯成員因四月的反對分科收費遊行而被政府以《公安條例》拘捕，但政府隨後宣佈擱置分科收費的計劃。

2003年後，學聯均有參與七一遊行，2004年七一遊行當中，學生更是遊行的主要參與者。

2004年4月1日，學聯為抗議人大釋法，闖入政府總部大閘內靜坐示威，被警方武力清場。

2005年，終審法院判《公安條例》違憲。政府其後於2007年修訂公安條例刪除「Public Order」字眼。

2012年3月至4月，學聯抗議香港特首小圈子選舉，分別在3月24日選舉前夕舉行討論晚會，翌日到會場門外抗議；又在4月1日參與到中聯辦的遊行，聲討中方高調介入特首選舉，背棄港人治港的承諾，一度衝擊警方防線。

2012年9月11日，學聯發起大專生罷課反對政府設立德育及國民教育科，8000名大專生到香港中文大學百萬大道集會抗議政府強推國教。9月下旬，政府宣佈無限期擱置推行國教科。

2013年3月至5月，學聯積極介入支援葵青貨櫃碼頭工潮，協助工人籌募物資及罷工基金，是香港工運社運化，即工運透過爭取社會大眾支持來達至目的的重要理程碑。

2013年5月16日，學聯到明愛白英奇專業學校抗議梁振英一直無視大眾對政制改革的訴求，被警方暴力對待。學聯抗議政府濫用暴力打壓公民自由。

2013年10月13日，學聯響應「佔領中環」，在七所大專院校舉行大專學界商討日，討論學界對政制改革運動的取態和訴求，有700名同學參與。

維基搵嘅，請提供支持退聯嘅人之後做過d乜

我嘅睇法係:

學聯其實不嬲唔係民主運動嘅先鋒. 14年果次忽然成為佔領運動嘅其中一個最大話事人只係因緣際會.

要之後參與學生運動嘅人下下都攞14年做嘅嘢嚟比較, 係痴線嘅, 因為14果啲因素係不可複製嘅. 所以走去問啲學生你地做咗咩, 你睇下之前啲人做咗咩, 都係因為退聯搞到學生運動散晒, 係太過嚴苛. 其實香港學生運動不嬲都係咁死下死下, 依個先係真像.

退聯單野， 翻舊帳追究責任根本0意義。 不如諗下點樣合作對抗逃犯條例仲好。

你睇真D, 學聯直到佔領前都係無咩影響力
14年前, 學民個名仲響過學聯
係去到佔領先有知名度

其實當日都講左無左學聯後都可以就每一單事件開返個大聯盟之類
去到近呢幾年學界都係咁做緊
但要協商得好就一定要時間

2003年後，學聯均有參與七一遊行，2004年七一遊行當中，學生更是遊行的主要參與者。

參加遊行都叫做咗嘢, 咁退聯之後啲學生會做嘅嘢都係差唔多唧.

求求各位唔同意見既大哥， 請暫停罵戰。

繼續罵戰， 對任何一方都無好處， 大家都係繼續輸。

其他呢？反國教你唔提？2013去白英奇專業學校抗議梁振英一直無視大眾對政制改革的訴求你又唔提？退聯班友有冇做過一樣嘢你講得出先？

你係講退聯班人, 定退聯之後嘅學生組織先?

both?

2015年 港大，城大，理大，浸大先後退聯 城大爆發「墨水事件」，其後仇思達借此發酵，發動公撥，推翻城大學生會幹事會。中大爆發退聯組與本土學社罵戰

2016年 星火當選中大學生會，會長周竪峰其後模仿納粹禮被評擊
前退聯組陳浩天成立香港民族黨，聲稱武裝革命，各大學生會響應，其後逐步滲透學界

2017周竪峰派卧底去編委候選莊遭踢爆
周竪峰因迫人含撚不成，網上糾黨清算教院Sonia Ng
爭奪自治八樓控制權發酵，擴大
仇思達清算王俊杰，周竪峰等附和

2018年 港大選委會以侯選莊冇用大楷英文填寫dq學生會 會長黃政鍀面對各界質疑侮辱為同學爭福祉行為是豬
周竪峰網上糾黨以圖抹黑清算Sonia Ng,阻止其當選中大學生會，並試圖援引仇思達支援
仇思達網上煽動群眾阻止浸大黃雅文當選學生會，有民眾發現有人封鎖票站出入口，阻礙投票
仇思達發動清算中大電郵王，前莊友周竪峰沉默，仇思達表示周支持其清算行動
電郵王清算事件引致鍾翰林與仇思達開戰。部份成員因而離開鍾翰林，並過料予仇思達
理大連濃牆事件爆發，其後當事人李傲雲於仇思達網台對何俊謙開火

2019
港大學生會候選莊 陳浩天與仇思達表示無問題，不是紅底

仇思達清算講獨b隊引致講獨內戰，學界仇派紛紛沉默

打住咁多，歡迎補充

其實我留意咗你好耐, 你到底係企邊面? 好奇問下, 唔係想撩交嗌.

一個16年補選投過比湖北琦，而家日日後悔，對講獨派心死o既人。最不齒係你地日日屌左膠泛民，但做返佢地做o既野，仲要衰d

每次都project base 餐餐清好嗎？

有個聯會起碼有定期溝通

估唔到國屍後繼有人

你覺得天琦有咩唔掂?

原來退聯之後咁精彩
成日都有清算
我估中共應該比佢地嚇到腳都軟

插你一野之後say sorry

點會真係清
只係唔想開多個野困死大家

始終宜家個時代唔同之前
唔係個個都想負住個組織NAME

個個時代要抗爭都必定要團結吧！

本身都係餐餐清架啦, 留意番大學學生會一年換一屆, 上下莊之間政策可以冇連續性, 有學聯係咁, 冇學聯都係咁.

學聯果陣係全票同意制, 要全部會員同意先可以用學聯個名出, 咁而家冇咗學聯只係邊個參加自己落水唧, 冇咩分別.

我明你既好心，但係有時真係唔怪得人咁憎退聯班人。

你睇下上面既回覆，可以講到學聯係香港社運毫無影響力。人地post 埋wiki 出黎，又開始話人地做既野冇用，遊行冇用，不停咁loop。總之只要係學聯做既野，示威又好咩都好，就全部冇用，但係自己做既野，咩街站論壇，就好有意義。雙重標準到咁，仲有咩好講？永遠活係自己既世界。

你地明唔明，有時人地唔認同你，唔係唔認同本土港獨，而係你地做野既手法？

當年你地口中既左膠可以將學聯由一個親共機構策反做一個反共機構，咁點解你地唔可以將學聯策反做一個港獨機構？你們所謂一事無成既左膠都做到，你地做唔到？但就你地就選擇將成個學聯摺埋。好啦，摺埋左之後，一d人就話唔需要聯盟，一d人就話已經嘗試建立緊。但係係香港普通市民眼中，面對社會上種種唔公義，學界淨係掛住內鬥，咩都冇做過。

今次逃犯條例，如果你地都認同係要反對，希望你地企出黎，證明你地要香港社會係有承擔既，證明冇左學聯，你地可以做得更好，咁你地就可以鞭我地呢d反對退聯既人屍

或者咁講啦
退左聯, 無話唔入得返既

當日投票果陣都提過呢點

其實你知唔知學聯係咩嚟?

學聯做所有嘢都要全票通過, 支支莊唔同取態, 上下莊又唔同立場, 又有老鬼, 講咩策反做一個港獨機構? 係咪傻咗呀?

學界入邊啲人都對學聯本身嘅體制冇留戀. 有人退出咗, 剩番果啲就內部改革(唔成功), 係學界外嘅人死攬住學聯個名, 覺得好重要, 覺得退聯嘅係大仆街, 我真係唔知為乜.

團結係需要
但更需要新既方向, 同正確既前設
呢個係呢個時代所需要既野

咁你當所有反對退聯既人都係傻既囉，冇問題

咁依家冇左學聯呢個burden，希望你地學界重新出發，大家一齊努力去反逃犯條例啦

訓左五年 請問本土學聯成立左未

港大幫有咩私怨？

一路都反熱反黃反仇wor 咁叫私怨？

講咁多有乜用，現實係香港大學生自從退聯後對政治關注度下降，各間大學各自為政，侵大普通話試事件冇其他學校支援，港大馮敬恩單case亦都係單打獨鬥！過去幾年毓民熱狗，仇狗果班講咗一大咋好好聽好juicy 嘅政治理論/論述，但到頭來又點？係乜Q都做唔到呀！

所謂社會運動講到尾都係要人多要團結，你唔好同我講時代唔同咗啦，唔一定要有組織要大台大家一樣可以做到嘢，sorry，依套bullshit唔再可以呃到人，過去幾年已經證明咗熱普城所講依套唔需要大台唔需要組織根本係廢話！

學下法國人 我係政府都笑9你班左膠 繼續捐錢啦

所以話要排除所有老鬼 一定會失去連貫性。如果有老鬼做顧問又如何

有個組織 有落腳點 有物資儲下

毓派靈童: 煽動青年在此時此刻繼續推動所謂「勇武抗爭」，是極為不負責任的行為。

咪撚戇鳩啦
唔係嗰時有退聯呢單野同之後一班唔再做左膠既入去改變
而家學聯仲嘔緊一個個黃浩銘 陳倩瑩 楊政賢咁既垃撚圾偽左社混撚樣出黎呀

出唔出左膠唔係個人因素咩？又入埋學聯數？你話左膠垃撚圾，咁本土派陳浩天仇狗依班好撚好？

雖然咁講好仆街
但學聯唔退既, 反而出多幾隻左膠去盲撐品客

權衡利弊後
寧願咁樣啦
反正係呢個時勢底下
學聯都難有作為

你係要團結, 但唔係有台就信哂架

港大馮敬恩單case亦都係單打獨鬥

Are you sure?

結果又由反送中變咗去退聯對錯

退聯對定錯，唔係唔重要，但有冇必要喺呢個時候咁執著？

某啲私怨撚成日捉住：有錯唔屌得？當係真理咁。

屌佢老母同肥絲喺人地正經post,甚至係絕症post都入去捉鳩人錯字，左左右右咁有乜撚嘢分別？明明人地討論緊正經嘢，一堆衝又嚟又變私怨post

錯字唔捉得？泛民唔屌得？退聯唔屌得？

唔理係本土定泛民，屌唔屌得？

得，不過學下睇場合再鳩up啦大敵當前成日互相摷返私怨嚟屌，大大條送中條例喺度又唔幫手製造輿論壓力，乜柒都唔做淨識屌，又講唔撚出咩把炮計策。拎唔拎撚得出比叫大量人遊行同包圍立法會更有效又可行嘅方法啊？拎唔撚出就咪撚咁多嗲，幫手製造輿論壓力，逼泛民班友仔出多啲奶力去拖冧條條例啦

唉，就當唔係咁又點？點解你唔講下退聯班人依兩年做過乜？全個討論只係叫人舉例講2014年之前學聯做過乜，大佬，點解要排除2014年學聯做過嘅嘢？點解你討論要左閃右避？同你討論真係覺得你好撚老土囉！

老老實實，你講嘅係有道理，不過你又要諗下過去幾年熱普城班仆街響兩登散播幾撚多垃圾理論，係到今次反送中遊行先叫有機撥亂反正，熱普城咁撚多歪理最撚仆街就係鼓吹退聯，須知道學生組織/學生運動對社會有好大影響力，當日佔中都係因為學生運動引發出嚟，所以退唔退聯依個topic真係值得討論囉！

自己講完啲嘢, 人地質疑你, 你竟然夠膽答就當唔係咁又點, 真係痴鬼線.

我唔係話要排除14年學聯做嘅嘢, 而係果年實在太爆, 你攞果年去同有學聯又好冇學聯又好嘅學生運動去比, 都跟係俾壓力學生, 你明唔明呀?

好似同啲老一輩或者女朋友講道理咁
逐點解釋曬都要屈人攞嘢嚟講
事實係呢幾年個學運頹勢，退聯唔退聯都係向呢個方向發展
既然話退聯搞到抗爭轉弱，咁唔退聯咪又係停留喺遊行示威搞talk，即係唔退同退咗一樣，撻唔撻學聯朵個影響根本insignificant，但各大學生會可以留返筆錢做第啲用途
唔好唔記得每間成員學生會都係要以人頭計磅水俾學聯㗎，以前仲要照顧埋八樓班左膠，個個身光頸靚家境唔差但就霸人個單位嚟慷他人之慨仲要學聯交水電煤錢，唔要面到

你講得啱，我都有份distract 個討論，真係唔好意思，但有時真係忍唔住口
其實泛民同本土，真係積怨太深，不過連登唔一定代表現實世界，希望今次逃犯條例係一次契機，令大家可以向前看。
包圍立法會，應該參考太陽花學運，但真係需要有組織同計劃，唔可以一盤散沙，我就唔係好識呢d 野，希望有心人指正

大佬，你叫我舉例搵2014年前做過乜我有搵，但我問你退聯班人做過乜你有冇答過呀？你只係全程問題答答問題，依d唔係老撚土係乜？

仲有呀2014年學聯發生嘅事太爆所以唔應該攞嚟比較依d乜嘢邏輯嚟架大佬，出嚟搞運動實會有鳩做或激烈嘅時候架啦，唔通唔爆就唔撚做咩！

駛鬼聯咩

聯你老母

大把嘢係聯合做啦

聯合出聲明定聯合搞座談會？

難得有個會獨立思考，夠膽反本土大台既人

又比你地講翻以前退聯點點點 大個啦

唔撚重要既話，
中共就唔會千方百計搞散佢啦

你係咪同我生活係兩個唔同宇宙

咁不如你講下學聯有邊次係帶領過香港民主運動?

你話退聯之後啲學生會有冇做過嘢, 馮敬恩嚮港大圍校董會果次已經係支支莊都去晒咁滯(我唔知你憑咩話冇, 我嚮現場), 七一一定有莊行, 其他事件又有莊出聲出力, 佢地同學聯嘅分別咪係唔會有個維基page講自己做過咩囉. 你要睇佢地做過咩, 其實上學生會啲page都睇到.

我又講多次, 唔好攞14年做嘅嘢同之前之後嘅學生運動比較, 係為咗唔好比壓力學生呀, 你聽唔聽得明呀?

冇單打獨鬥，飯民幫佢添，
本土派呢？

雨傘運動 完

C兄，樹欲靜而風不息，
我都唔想提，
而係有一堆人已經走火入魔，
永遠要提

你覺得學聯好重要, 要搞散就一定係中共派人做, 但到頭來你有冇真係中共派人搞到退聯出現嘅證據呢? 你會唔會係先有立場再搵蛛絲馬跡去證明個立場, 唔係客觀分析去判斷?

即係我話譚得志同吳文遠係共產黨掘墓人, 所以共產黨好驚佢地, 搞到佢地次次參選都會輸, 唔撚有料嘅話, 中共就唔會千方百計令佢地當選唔到, 你覺得咁講合唔合理?

馮敬恩嚮港大圍校董會果次, 唔少本土派都嚮現場, 包括梁頌恆. 我嚮現場, 你呢?

仲有冇?

唔好咁痴線啦大佬

返工都唔得 咁要全職社運？

你又搞過咩呀波台狗

高達回憶錄過退聯人士係共諜喎

點解一定要係帶領者先得？
每人都係民主運動既一部分，共產黨要將佢逐個擊破

如果你咁講，
民族黨帶領過咩有用運動？所以解散得好；
熱普城帶領過咩有用運動？所以要解散；
etc

冇影響力嘅組織搞嚟做咩?

我不嬲都問緊一個問題: 14之外, 學聯有邊次係香港民主運動入邊扮演重要角色? 如果唔係重要角色, 需唔需要勞煩共產黨嚟拆咗去?

本身你地都係講緊退聯係錯, 講講下而家直情係話退聯係共產黨做嘅, 冇證據架喎, 純粹誅心論, 覺得係咁就係咁.

咁香港有邊個組織係有絕對影響力？
永遠都係團結先係力量
你咁講全部反對派都摺哂佢啦，大家唔好反就最合你意？

團結唔需要藉學聯嚟做, 唔好講到學界自退聯後冇做嘢, 亦都唔好話當初搞退聯嘅全部都係大仆街正共諜, ok?

有14仲唔夠同政府高官公開電視機前談判，咁多年黎民陣得定支聯會得？

話咩共產黨滲透有幾多人信丫？但你就話無影響力攪黎做咩discredit學聯，咁成個本土派甚至泛民都執柒得啦，無影響力丫嘛你知唔知一個組織有咁多傳媒重視，基本上代表晒學界，係好難架？

就算係本土派同獨派，都唔係個個撐退聯

利申：改聯派，好憎左膠同八樓

你個topic已經係度煽風點火啦冇啦啦講退聯

首先, 我又要回帶:

學聯其實不嬲唔係民主運動嘅先鋒. 14年果次忽然成為佔領運動嘅其中一個最大話事人只係因緣際會.

我不嬲冇話唔計14. 我只係不斷嚮度講你攞14同之後嘅學生運動參與者去比較係比好多壓力後來者. 即係你中一次六合彩, 你屋企就希望你個個星期攞六千萬番屋企, 唔係就問你做過啲咩嚟, 合理咩?

學聯係嚮某個時間點代表到學界, that's it. 你要話佢對香港民主運動好大影響力, 14果陣係囉. 之前呢? 冇喎. 之後呢? 都冇啦.

以前就話要搞個議題要全部人坐低傾. 而家? 嚮telegram開個group都得啦. 學界要合作, 已經唔需要真係一個牌頭嚟去做. 退聯係一個事件, 但係話退聯搞散學生運動

14之前未崛起，崛起就拆散佢，你講撚晒啦，同你討論真係晒9氣，你繼續堅持己見啦，學聯係應該拆散，係廢既，無用組織要黎做咩開會telegram 都得啦，要會章規定一個禮拜開一次會黎做咩你加油

14之前未掘起…

你知唔知學聯係邊年成立?

垃圾回應

下, 有幾垃圾?

58年成立, 14年先做到單大嘢, 咁就覺得拆散好可惜?